繼龍蝦、車厘子、鳳梨後，又有好嘢食！澳洲「東星斑」被禁止進入中國市場

中澳關係惡化，澳洲商品銷往中國受到中共打擊。繼葡萄酒、澳洲龍蝦後，最新澳洲的「七星斑」（正式學名「鰓棘鱸，俗稱「東星斑」或「珊瑚鱒」）未獲進口中國市場。

當局未續簽許可證

外媒報道，位於昆士蘭省、去年佔澳洲出口活魚七成的公司澳洲礁魚交易員（ARFT）表示，由於未能獲得北京當局續簽進口許可證，剛在去年12月締造42噸七星斑史上最高單月出口紀錄的銷售完全中斷。

澳洲本地售價每公斤約20澳元（約122港元），大約只有中國購買價格的一半或三分之一，本地消費者是否能補上中國消費者胃口與消費能力，仍屬未知數。業界都深明依賴單一市場行業的缺陷，但拓展本地及其他海外市場需時，暫難評估實際影響有多大。

邊到有澳洲東星班賣？想食好耐，但又覺得佢好貴。

又有好野食

香港D東星班養既多，肉又散，
真係想試澳洲東星班

斑腩飯真系有斑腩既日子

無蝗蟲食哂啲糧
突然多好多好野食

正啊！

又有平澳洲「東星斑」！

香港或成最大贏家

澳東

新年嗰陣食咗3隻，舊年美國波士頓龍蝦價錢買到

鄰國炒起d價賤到

香港美食之都重生了

多啲黎 密啲口

我想知點分靚同真既 東星班
以前係酒樓食炒東星班球 極之岩我口味
比得上食龍蝦肉

台灣鳳梨交換澳洲東星斑

幾時澳洲又禁番中國d野入境

正呀最鍾意蒸魚

屌 支那陰謀嚟 想飽死 d 澳洲人

無錢買就無錢買啦 支拿狗

真